巴黎紀念一戰結束百年活動 遇半裸女權分子示威

女權組織FEMAN在凱旋門示威，諷刺多國為一戰戰犯、獨裁者。FEMAN Twitter

正當世界領袖雲集法國巴黎出席紀念第一次世界大戰結束100周年活動之際，以無上裝示威聞名的烏克蘭激進女權組織FEMEN，3名裸露上身的女成員周六在巴黎凱旋門前示威，被警員強行拉走。

3人在約70名領袖周日出席紀念活動的凱旋門前，高舉示威標語，寫上「歡迎戰犯」的口號，明顯諷刺美國總統特朗普、德國總理默克爾等世界領袖。她們又在身上寫上「真正獨裁者」、「偽和平締造者」和「戰犯」等字句。她們的標語又噴上假血作為特效。3人的舉動吸引大批途人圍觀。但警方很快便上前干預，把3人強行拖走。

FEMEN組織向以裸胸抗議聞名國際，經常舉行各式各樣的示威。今年7月，該組織其中1名創辦人夏科（Oksana Shachko）被發現倒斃巴黎寓所，終年31歲。當局其後證實是自殺身亡。

夏科去世前在巴黎以「政治避難」身份生活，她留下一封政治性極強的遺書，譴責社會和男人的虛偽。夏科此前曾經幾次自殺不遂。

on9

對波細左d

中間嗰個正喎

真女權

好支持佢地
希望佢地多d人加入

但最後只有暗瘡肥婆加入

有冇同我一樣 搞唔清佢哋個訴求其實係咩

露波

+1

打倒侵侵 (好似係除非唔係)

第一個係咪好凍

佢地冇得當兵

文雅少少，係身體自主

女人要有特權，否則=歧視

純粹想搏出位

中間可食用 左邊唔該走啦

D成員點解唔一齊自殺死呀

左邊都ok喎

所謂到底想宣揚乜野訊息
同一戰有乜關係

點解叫Femen，有個men唔符合女權喎

咁叫Ironman囉

應該叫fewomen
呀唔係
係 fewopeople